【殺無赦？】鳳凰新聞被指傳播色情低俗信息 遭北京市網信辦整頓

中國國家互聯網信息辦公室（網信辦）29日指導北京市網信辦，針對《今日頭條》、《鳳凰新聞》手機軟體持續傳播色情低俗信息、違規提供互聯網新聞信息服務等問題，分別約談2家企業負責人，責令企業立即停止違法違規行為。

2家企業負責人表示，將嚴格落實網信部門管理要求，對相關問題進行「自查自糾」，分別對違規問題嚴重的部分頻道暫停內容更新。

北京網信辦指出，《今日頭條》手機軟體的「推薦」、「熱點」、「社會」、「圖片」、「問答」、「財經」等6個頻道自29日18時起，至30日18時暫停更新24小時；《鳳凰新聞》手機軟體的「頭條」、「推薦」等2個頻道自29日18時起，到30日6時也暫停更新12小時。

北京網信辦相關負責人表示，《今日頭條》和《鳳凰新聞》手機軟體違反大陸有關網路法律法規和管理要求，傳播色情低俗信息，「存在嚴重導向問題」，對網上輿論生態造成惡劣影響。

負責人還指出，在尚未獲得網路新聞訊息服務資質的情況下，《今日頭條》手機軟體違規轉載新聞信息，且「標題黨」問題突出，嚴重干擾了網上傳播秩序；《鳳凰新聞》手機軟體違規自採和轉載新聞信息，擾亂了網上傳播秩序。

北京市網信息辦責令2家企業深入自查自糾，全面清理網上違規內容，杜絕類似情況再次發生。2家企業負責人表示，將立即落實各項管理要求，以嚴肅認真的態度，全面加強網站業務和人員管理，切實對社會和廣大網友負責。